---
layout: about
type: about
title: À propos
description: Quelques informations à propos de moi et du blog.
---
# À propos de moi

<img alt="Portrait en noir et blanc de Matthieu Vion" class="portrait" src="/img/about/matthieu.jpg">

👋 Développeur de profession, je suis un grand curieux, avide de connaissance toujours à l'affût. J'essaie de répandre la bonne parole autour de GNU/Linux, du logiciel libre, de l'auto-hébergement. J'essaie de rester à l'affût des nouveautés que ce soit dans le domaine de l'informatique, des nouvelles technologies, de la science ou encore de l'automobile.

Passionné de jeux vidéos (comme en atteste mon profil [Steam][steam] <img class="tiny-icon" alt="Logo de Steam" src="/svg/steam.svg">), j'aime me balader sur [Reddit][reddit], les après-midi tranquilles et les thèmes sombres.

# À propos du blog

## Les outils

Le code source du blog est versionné par [Git][git], hébergé sur [GitHub][repo-github], dupliqué sur [GitLab][repo-gitlab]. (On a jamais trop de sauvegardes 😉)

Ce site est généré grâce à [Eleventy][11ty].

Ce site dépend des briques logicielles suivantes :

- [sanitize.css][sanitize]
- [super-tiny-icons][STI]

À ce jour, ce site que ne contient pas de JavaScript.

Pour tout commentaire ou suggestion, n'hésitez pas à me contacter sur les réseaux sociaux, par email, par Keybase, ou bien grâce à une issue [GitHub][gh-issues].

## Crédits

Motif d'arrière plan ["Topography"](https://www.heropatterns.com/) par [Steve Schoger](https://twitter.com/steveschoger) sous licence [CC BY 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/)

## Les badges !

Dernier commit sur le dépôt : [![badge indiquant le dernier commit sur le dépôt Git][commit-badge]][repo-github]

Statut de l'intégration continue : [![badge indiquant le statut du dernier build Travis CI][build-badge]][travis-ci]

Note de l'observatoire Mozilla : [![Mozilla HTTP Observatory Grade][observatory-badge]][mozilla-observatory]

[gs]: https://www.greensystemes.com/
[git]: https://git-scm.com/
[repo-github]: https://github.com/MattMattV/website
[repo-gitlab]: https://gitlab.com/MattMattV/website
[11ty]: https://www.11ty.dev
[npm]: https://www.npmjs.com/
[caddy]: https://caddyserver.com/
[goaccess]: https://goaccess.io
[plex-font]: https://github.com/IBM/plex
[sanitize]: https://github.com/csstools/sanitize.css
[STI]: https://github.com/edent/SuperTinyIcons
[gh-issues]: https://github.com/MattMattV/website/issues/new
[steam]: https://steamcommunity.com/id/TheMattMatt
[reddit]: https://www.reddit.com
[commits]: https://github.com/MattMattV/blog/commits/master
[travis-ci]: https://travis-ci.com/github/MattMattV/website
[mozilla-observatory]: https://observatory.mozilla.org/analyze/mvion.fr

[commit-badge]: https://img.shields.io/github/last-commit/MattMattV/website.svg?logo=git&style=for-the-badge
[build-badge]: https://img.shields.io/travis/com/MattMattV/website.svg?logo=travis&style=for-the-badge
[observatory-badge]: https://img.shields.io/mozilla-observatory/grade-score/mvion.fr.svg?publish&style=for-the-badge
